曾蔭權:4000蚊呎仲有好多

近期本港樓市熾熱，豪宅呎價更創全球紀錄，市民抱怨樓價高、炒風盛，專業中產人士也投訴無力負擔買樓，不過特首曾蔭權視若無睹，反叫市民不要「太揀擇」，可購買地區偏遠及小型單位，「4,000蚊一呎嘅仲有好多。」有立法會議員警告曾蔭權要趁樓價尚未升至97年水平時，以溫和措施壓抑樓價，否則只會令市民的不滿升溫。

曾蔭權前日在施政報告記者會揚言，「豪宅樓價不會影響民生」，多名市民昨日於電台聯播施政報告節目中反擊，指現時樓價過高，一般市民根本負擔不起。夫婦月入30,000元的李先生批評：「家啲樓太貴，坐底都二、三百萬，我想問點樣令到我哋呢班人可以置業？」另一聽眾鄭先生直斥：「家樓價好多人都覺得脫節，市面價錢好離譜！」

中產：俾大陸人搶貴晒

有專業中產人士也投訴買不到樓，任職醫生的聽眾嚴小姐原計劃明年與任職律師的男友置業結婚，她指現時樓價太貴，無力供樓，「樓市應該㩒吓，家樓市連專業人士都冇可能供得起，貴成咁，係咪矯枉過正？」她更道出不少中產人士心聲，「中產冇要求政府做啲乜，自力更生，但係買樓方面，俾大陸人搶貴晒，香港啲人點呢？」她要求當局調整內地人來港的投資政策，保障港人置業權益。

不過，曾蔭權仍「死撐」，指本港豪宅與一般樓宇屬不同市場，近日以天價成交的豪宅單位對一般市民影響不大，「樓價呢段時間係微升，但同97、98年仲有差距。」

曾蔭權更以過來人身份稱，當年自己結婚後都是租樓，等到30多歲才置業，「我哋唔好為幾多錢一呎，60,000蚊一呎，70,000蚊一呎而影響我哋呢樣嘢，你打開張報紙睇，4,000蚊一呎嘅都仲有好多……最緊要唔好突然跌，影響購買能力。」他着市民不要太揀擇，可購買地區偏遠及小型單位。

不過，聽眾王小姐踢爆曾蔭權「豪宅樓價不會影響民生」說法，指其原租住40年樓齡的新界區樓宇，近日被炒至400萬元，業主為出售單位，迫她搬遷，「房地產唔係特首你話唔好炒到70,000蚊一呎，而係成個香港每日都被不明來歷嘅錢破壞得好緊要。」曾蔭權只重申，政府不能以有形之手控制樓市，令樓市大上大落。

市區單位 選擇極少

本報以400至700呎的中小型單位，並以200萬至400萬元的售價尋找，發現4,000元以下呎價的單位大部份位處新界區，可供選擇的港九市區單位極少（見表）。
民主黨立法會議員李永達指曾蔭權對高樓價袖手旁觀，等於引火自焚，最終重演「八萬五」，令不少業主淪為負資產人士。

李永達認為，政府要趁樓價尚未升到97年水平，先行以較溫和措施壓抑樓價上升，包括恢復定期賣地，重建有限數目的居屋，否則任由情況發展下去，只會令市民不滿繼續升溫。

本港十大屋苑平均呎價
太古城 $7,739
康怡花園 $6,185
杏花邨 $5,947
海怡半島 $5,814
黃埔花園 $5,490
滙景花園 $5,213
麗港城 $4,922
沙田第一城 $4,611
美孚新邨 $4,107
嘉湖山莊 $2,145
註：呎價為09年10月最新數字

將軍澳新寶城
將軍澳新寶城
呎價 $4000以下部份屋苑
屯門卓爾居 $3,400
荃灣麗城花園 $3,472
東涌藍天海岸 $3,472
青衣海欣花園 $3,512
上水皇府山 $3,875
長沙灣悅海軒 $3,905
鴨脷洲景惠花園 $3,969
將軍澳海悅豪園 $3,979
將軍澳新寶城 $3,980
註：以上單位面積為400至700平方呎、售價200萬至400萬
資料來源：中原地產

某論壇有條友聽完曾蔭權講，若有所思，於是去咗買嘉湖三房，而家都贖埋樓

佢特別道謝曾蔭權點醒佢

九年前同依加比 呎價最少升左三倍以上
一早放棄左
點努力都買唔到 樓價升幅太大

分分鐘可能換埋樓

屌

咁短時間內升左咁多,叫班後生點儲得切錢。

80尾至90後
真係生不逢時

True but sad

繼續儲，你信有週期，你儲夠既時候就買到
下年要結婚就擇洗d

已經miss 左大升浪，未來只有大跌浪既可能性，
繼續升？我真係睇唔到可見將來 除非你話洗碗啊姐有3皮野，醫生律師一出黎有12萬（呢家6萬），如果唔係，真係睇唔到大升到好似08－18呢個浪咁勁

屋企有3層物業都係咁話

i mean 係大升，再升落去就周圍都3萬蚊呎，真係睇唔到邊個負擔到
岩岩睇有線既樓盤傳真，呢家studio flat 新樓都開始賣得無咁
睇下北水仲會唔會繼續黎掃香港樓啦 呢家真係求大陸

曾蔭權為香港人做事

香港人卻不能救被土匪黨搞緊嘅曾蔭權

始終比跟過英女皇

老老實實 人工同09 年剛畢業比 肯定升左唔只三倍

當時人工9000-1萬到 大學生 但係呢家fg 都係1萬2

身邊唔少fg朋友都係16000-22000呢個range

前特首真係苦口婆心 當年卻比人屌爆

原來權權咁有遠見。

樓王，真係因為曾蔭權呢番話？
我仲好幾得單新聞。
唉，不消數無，樓價升咗3倍...

我2010年買樓，鎖定左樓價，仲鎖埋h+0.7
2018年而家份人工比2010 升左1倍

一早叫你地買樓架啦

not me，非高登論壇有條友講嘅

果陣通地都係百零萬兩房樓

無得跌架啦
一係股爆 樓先可能爆到
但已經無可能跌翻去4000
大約09年既價錢多3000已經谷底了

樓價最多落返2012-13年
等於跌3至4成

16都大把人狗衝

樓價跌會暴動，咁而家樓價無止境咁升落去香港人又會點？

以政府工做標準
消防員 9年前入職$14000
而家入職$20000

9年總加左$6000
但樓價升左三倍

叫後生點買樓

我同事的細佬買嘉胡大3房不過70萬，不過好似喺沙士時期！

惠州新樓都15000-20000一平方☺️
仲要郁下過千平

睇完標題以為講租金

記得有條女打上去電台吹自己做醫生 老公做律師都買唔起樓😋

果陣太古城七千零蚊呎

樓價升呢

所以話班八十後頭中 真係唔好怪人
09年我仲讀緊書
都覺得唔難負擔
10年已經大頭人嫌貴
到左14年水平我已經心諗你地抵撚死

八十尾九十頭又未有能力
你地班人購買力又壓住
唉

升唔係必然 終有一日會跌 好似係

樓價橫行左幾年時間比佢地準備

今年29,準備結婚...
只怪生不逢時....

而家睇返咪平囉
生不逢時？你十年後睇返今日可能都覺平呢

當年09年先得17歲 邊有錢

當年真係有樓無人買嗎?
當年政府好像都有托市但無咩成果?

其實過去十年樓價升咁多都係因為美國QE 大增貨幣供應

而家開始縮表 貨幣少 樓價會開始回到合理水平

無錯 而家樓價實仲算好低 今年起碼升多兩三成先叫回到合理水平

自住有能力嘅係無問題！

升左5 倍以上...

我指而家睇要供40 年
實際上15 年KO

家無恆產，個人心唔定

由上年9月宣佈縮表到而家縮左5個半月
香港貨幣供應無明顯少到
來緊美國稅改 又要印多返國債去填美國政府財赤 國際市場唔埋單買曬佢 美國又要重啟QE

下唔係掛
能唔能夠睇到佢幾時重啓QE????

我唔識預測 你可以當我鳩up

你自己留意下
- 美國10年同30年債價位
- 美國股市走向
- 美元匯價 (港元跟美元跌 再加埋北水影響 樓市就會升)

仲有要睇影唔影響到香港貨幣供應M3, M3唔跌, 資金仲係泊係香港, 都幾難見到樓價有大調整出現

ww3

83年係09年都26歲， 大學畢業都做咗5年野， 可以問借屋企少少首期， 如果屋企無錢重衰咁都唔努力搵錢， 同今日比每呎至少平均平一萬

曾sir先係香港良心

佢當年亂鳩up咩六萬蚊一呎 今日北角已成真

貪曾停賣地起樓

14年買樓
18年換樓

2000-2010年足足十年時間係一個可負擔水平

所以全家咁都無樓唔應該怨政府， 應該係怨自己屋企人廢短視

香港人扭曲到唔靠父載就食得屎

咪就係問題囉
即係話青年人靠自己就等仆街

父幹

Btw 係講緊大部分青年人 唔係全部 勿咬

佢當年講呢番話，俾港燦屌到撻皮wor。

唔可以咁計，因為從來冇預你一做就可以買樓。

你應該計佢跳左呢十年的point，已經29000蚊。

如果搵個差唔多的老婆，月入成60000，供樓一定冇困難。

我講全家喎， 文盲呀， 2000-2010 你父母唔駛佢地父母都應該可以買到樓， 咁都買唔到俾人罵都叫扭曲？

因為而家印錢的並非只有美國，尤其歐盟根本冇停過印錢，日本又係。大陸就冇公開，不過經濟總量不斷膨脹，必然需要足夠的貨幣供應。

你隻支那狗五毛直接講支那都一樣有印錢咪得，點解要大口咁多廢話， 其他國家就無經濟總量膨漲咩

冇人講廢話，全世界都不斷印錢，係美國停。其他國家的膨脹冇中國咁犀利，因為佢哋已經飽和。中國就仲有咁多人口同省份慢慢爆。

不過港獨狗唔會明白呢D嘢。

哩度好多賤民思維
啱架啦
咁諗一世都做地底泥喇

問緊你點解唔直接講支那印錢/中國印錢， 四隻字呀， 上頭唔俾你講呀

不問地區
合價即上又贏

我幾時冇講國家印錢？我話佢冇公開，從來冇否認過中國印錢囉港獨狗。

其他歐洲日本係明確話自己印錢，每月印幾多，我咪話佢哋公開印錢囉港獨狗。

都係唔敢講支那有印錢/中國有印錢， 五隻字呀

一早講左國家有印錢，只係中國冇公佈。而家港獨狗咩事，關愛座呢？你點培訓D港獨狗嫁，咁樣就放出嚟吠

80頭來講，
2009-2015都係上車時機。
當時d淡友氣焰幾囂張，依家邊個贏邊個輸唔使講
未來廿年都係大漲小回格，唔想上車就排定公屋

80尾-90頭（現在25-35歲）果班最慘，做野就食正升浪，婚都無得結。

點解唔敢講支那/中國， 要用國家， 我點知你隻支那狗五毛國家指邊個

咪就係，70後或更大都無樓真係廢物黎， 識人放太古城自住樓租康城

係人都知我愛國愛港，係中國香港人，國家自然指中國。

點同你哋港獨狗咁乜身份都冇，只能被叫港獨狗。

佢地70後來講，即係00年代上車，經歷完金融風暴又沙士，果時淡友佔7,8成，包括佢地父母，佢地要力排眾議成功買樓都唔易

邊度有中國香港人，得中國人或香港人， 唔會有一個北京/深圳人話自己係中國北京/深圳人。支那狗五毛捉蟲， 唔好亂用中國香港， 自己查吓基本法中國香港係點用先再吠

今年29今年結

支那狗五毛真係柒， 中國香港人都講得出， 只有支那狗五毛唔係香港出世唔熟基本法先會吠得出中國香港人五隻字

呢個世界有強姦無焗賭

中國香港人，即係中國人的一部分，當然冇用錯。

不過點用都唔關你哋港獨狗事啦，反正你哋港獨狗都唔知係乜人。

港獨狗熟基本法

我哋中國人，自然就包括中國香港人。你哋港獨狗當然唔知啦。

因為你哋都唔知係乜人，好似D吉卜塞人咁野雞一樣的身份

人工冇升
樓就升到上天
依家睇返09年嘅價就係平到喊

支那狗五毛唔識查基本法點用中國香港

06,7年屋企人買灣仔450呎單棟樓, 100萬左右
過左兩三年左右, 想買埋同一棟12樓, 120萬左右, 冇買
再過兩年, 想買exactly樓上, 200萬, 冇買
到我岩岩出黎做野, 13,14年左右
見到個單位得200呎, 賣190萬
老竇話出首期, 我供, 我心諗當儲錢冇乜所謂, 搵萬2, 供幾千, 老母唔肯, 冇買

而家乜都唔洗買嚕
我搵3皮都儲得唔夠樓市快
D樓價一過450萬/500萬, 就最多做得8成半/8成, 邊度拎球幾野出黎
又要結婚又剩

我知，參與國際組織等等嘛。但唔代表中國香港人係有問題，我哋都係中國人

係你哋港獨狗唔知邊度人

屌10年後人工都係加得個幾千蚊
樓價已經升左3倍

其實人工同當年唔差太多

200呎既樓/唐樓絕對係單身狗用黎做淫窟同麻雀/PS竇既首選
同居就不了, 冇位擺兩個人既衫

樓換樓

嚟多次沙士對市民嚟講除咗多咗個機會死，都唔會多個機會買到層真係住到人嘅樓

呢條友係推高樓價既兇手

80頭個班一畢業就失業
一係就勁低人工
個時大如mtr都要涷薪
8~9k已經算好好
除非專科grad/政府工根本冇可能10幾k個月

人工仲要加勁慢
個時仲要冇最低工資
廿幾蚊個鐘

樓價係平呀
不過大部人份糧都係唔夠俾呢

自己廢就廢啦
想當年我無去旅行做左十幾年加上少少投資已經上到樓
你班廢青去少幾錢旅行慳下好過啦傻鳩

睇見就覺得慘.....

80尾 無用父母幹
14年9按上車 首期50萬唔洗 350尺單幢 一個人過壓測
啱啱換樓 賣左層樓 帳面賺165萬 加埋d積蓄 買入433尺大屋苑

嘉湖 2000頭 而家 10000了

同李嘉誠一樣， 你係極少數成功例子

真心唔好咁井底